{
    "data": [
        {
            "language": "zh",
            "stream": "em3-express",
            "grade": 4,
            "sections": [
                {   
                    "name": "compre-001",
                    "type": "passage",
                    "instructions": "\u8bf7\u9605\u8bfb\u4ee5\u4e0b\u7684\u77ed\u6587\uff0c\u5e76\u6839\u636e\u5176\u5185\u5bb9\u9009\u51fa\u4e0b\u5217\u95ee\u9898\u6700\u9002\u5f53\u7684\u7b54\u6848\u3002",
                    "passage": "\t\u63cf\u5199\u7f05\u7538\u5973\u82f1\u96c4\u7fc1\u5c71\u82cf\u59ec\u7684\u7535\u5f71\u5728\u53f0\u6e7e\u4e0a\u6620\u540e\uff0c\u51e0\u4e4e\u573a\u573a\u6ee1\u5ea7\u3002\u4e4b\u6240\u4ee5\u4f1a\u6709\u8fd9\u4e48\u591a\u4eba\u8fdb\u7535\u5f71\u9662\u770b\u8fd9\u90e8\u4f20\u8bb0\u578b\u7535\u5f71\uff0c\u6211\u8ba4\u4e3a\u6709\u4e24\u4e2a\u539f\u56e0\uff0c\u4e00\u662f\u7fc1\u5c71\u82cf\u59ec\u4e3a 1991 \u5e74\u8bfa\u8d1d\u5c14\u548c\u5e04\u5956\u5f97\u4e3b\uff0c\u662f\u4e00\u4f4d\u82f1\u52c7\u3001\u4e86\u4e0d\u8d77\u7684\u5973\u6027\uff0c\u800c\u4e14\u5979\u73b0\u5728\u4ecd\u7136\u5728\u4e3a\u5979\u7684\u56fd\u5bb6\u4e0e\u4eba\u6c11\u594b\u6597\uff0c\u4e0d\u4ee5\u6297\u4e89\u4e3a\u624b\u6bb5\u5730\u52aa\u529b\u4e89\u53d6\u548c\u5e04\uff1b\u4e8c\uff0c\u534e\u4eba\u6f14\u5458\u6768\u7d2b\u743c\u5165\u6728\u4e09\u5206\u7684\u6f14\u6280\uff0c\u4e5f\u5438\u5f15\u7740\u89c2\u4f17\u60f3\u770b\u5979\u5982\u4f55\u8be0\u91ca\u8fd9\u4e2a\u771f\u5b9e\u6545\u4e8b\u3002\n\t\u591a\u5e74\u524d\uff0c\u6768\u7d2b\u743c\u4e3b\u52a8\u5411\u8be5\u7247\u7684\u6cd5\u56fd\u5bfc\u6f14\u5362\u8d1d\u677e\u8981\u6c42\u9970\u6f14\u4e3b\u89d2\u7fc1\u5c71\u82cf\u59ec\uff0c\u66f4\u4ed9\u4eba\u60ca\u8bb6\u7684\u662f\uff0c\u5979\u7adf\u7136\u82b1\u4e86\u957f\u8fbe\u56db\u5e74\u7684\u65f6\u95f4\u505a\u4e86\u76f8\u5173\u7684\u51c6\u5907\u3002 \u539f\u672c\u5c31\u6e05\u7626\u7684\u6768\u7d2b\u743c\uff0c\u4e3a\u4e86\u628a\u7fc1\u5c71\u82cf\u59ec\u6f14\u5f97\u66f4\u50cf\uff0c\u7adf\u7136\u5728\u77ed\u65f6\u95f4\u5185\u51cf\u4e86\u5341\u516c\u65a4\uff1b\u6b64\u5916\uff0c\u6768\u7d2b\u743c\u4e5f\u5b66\u4e60\u4ee5\u7f05\u7538\u8bed\u8bb2\u53f0\u8bcd\uff0c\u50cf\u662f\u7535\u5f71\u4e2d\u6709\u4e00\u5e55\u56db\u5206\u949f\u7684\u6f14\u8bb2\uff0c\u5979\u5c31\u82b1\u4e86\u534a\u5e74\u591a\u80cc\u8bf5\u3001\u7ec3\u4e60\u3002 \u9664\u4e86\u5916\u578b\u548c\u8bed\u8a00\u7684\u52aa\u529b\uff0c\u6768\u7d2b\u743c\u5728\u62cd\u7247\u671f\u95f4\u8fd8\u514b\u670d\u4e86\u7f05\u7538\u519b\u653f\u5e9c\u7684\u963b\u788d\uff0c\u4e0e\u7fc1\u5c71\u82cf\u59ec\u672c\u4eba\u89c1\u4e0a\u4e00\u9762\uff0c\u4e3a\u8fd9\u90e8\u7247\u589e\u6dfb\u4e86\u4e0d\u5c11\u53ef\u770b\u6027\u3002",
                    "questions": [
                        {
                            "question": "\u4f5c\u8005\u8ba4\u4e3a\u8fd9\u90e8\u7535\u5f71\u5438\u5f15\u4eba\u7684\u5730\u65b9\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f",
                            "options": [
                                "\u4e3b\u8981\u6f14\u5458\u60ca\u4eba\u7684\u6f14\u6280",
                                "\u5bfc\u6f14\u5362\u8d1d\u677e\u5341\u5206\u6709\u540d\u6c14",
                                "\u7247\u4e2d\u7684\u771f\u5b9e\u4eba\u7269\u6b63\u7387\u9886\u4eba\u6c11\u6253\u4ed7",
                                "\u6545\u4e8b\u4e3b\u89d2\u4e3a\u4e86\u7ef4\u62a4\u548c\u5e04\u800c\u5931\u53bb\u751f\u547d"
                            ],
                            "answer": 0
                        },
                        {
                            "question": "\u5173\u4e8e\u6f14\u5458\u6768\u7d2b\u743c\uff0c\u4e0b\u9762\u54ea\u4e00\u4e2a\u662f\u5bf9\u7684\uff1f",
                            "options": [
                                "\u5979\u7684\u8eab\u6750\u672c\u6765\u6709\u70b9\u80d6",
                                "\u5979\u8981\u6c42\u53c2\u4e0e\u8fd9\u90e8\u7535\u5f71",
                                "\u5979\u672c\u6765\u5c31\u4f1a\u8bf4\u7f05\u7538\u8bdd",
                                "\u5bfc\u6f14\u82b1\u56db\u5e74\u624d\u627e\u5230\u5979"
                            ],
                            "answer": 1
                        },
                        {
                            "question": "\u6839\u636e\u672c\u6587\uff0c\u5728\u62cd\u7535\u5f71\u671f\u95f4\uff0c\u6768\u7d2b\u743c\u505a\u4e86\u4ec0\u4e48\u4e8b\uff1f",
                            "options": [
                                "\u5f53\u7f05\u7538\u7684\u519b\u4eba",
                                "\u8ba9\u4f53\u91cd\u5feb\u901f\u4e0a\u5347",
                                "\u548c\u7fc1\u5c71\u82cf\u59ec\u89c1\u9762",
                                "\u5728\u7f05\u7538\u53d1\u8868\u4e2d\u6587\u6f14\u8bb2"
                            ],
                            "answer": 2
                        },
                        {
                            "question": "\u7b2c\u4e8c\u6bb5\u4e3b\u8981\u5728\u8bf4\u4ec0\u4e48\u4e8b\uff1f",
                            "options": [
                                "\u6768\u7d2b\u743c\u662f\u6f14\u5458\u517c\u4efb\u5bfc\u6f14",
                                "\u7fc1\u5c71\u82cf\u59ec\u7684\u751f\u5e04\u4e0e\u4e8b\u8ff9",
                                "\u6768\u7d2b\u743c\u4e89\u53d6\u9970\u6f14\u7fc1\u5c71\u82cf\u59ec\u7684\u539f\u56e0",
                                "\u6768\u7d2b\u743c\u4e3a\u6f14\u51fa\u7fc1\u5c71\u82cf\u59ec\u6240\u4e0b\u7684\u529f\u592b"
                            ],
                            "answer": 3
                        }
                    ]
                },
                {
                    "name": "vocab-001",
                    "type": "passage",
                    "instructions": "\u6839\u636e\u77ed\u6587\u7684\u5185\u5bb9\u548c\u4e0a\u4e0b\u6587\u7684\u610f\u601d\uff0c\u9009\u51fa\u6700\u9002\u5f53\u7684\u7b54\u6848\u3002",
                    "passage": "\t\u5584\u610f\u7684\u8c0e\u8a00\uff0c\u540c\u6837\u7528\u6765\u9690\u7792\u4e00\u4e9b\uff081\uff09\uff0c\u4f46\u5b83\u7684\u51fa\u53d1\u70b9\u662f\u5584\u826f\u7684\uff0c\u56e0\u4e3a\u4e0d\u60f3\u5bf9\u65b9\u53d7\u5230\u4f24\u5bb3\u3002\u5373\u4fbf\u8fd9\u6837\uff0c\u5584\u610f\u7684\u8c0e\u8a00\u4f1a\u4f7f\u8bf4\u8c0e\u8005\u7684\u826f\u5fc3\u8fc7\u610f\u4e0d\u53bb\u3002\u53ef\u662f\u6ca1\u529e\u6cd5\uff0c\u4e3a\u4e86\u4fdd\u62a4\u5bf9\u65b9\uff0c\u53ea\u597d\u5b88\u4f4f\u79d8\u5bc6\u3002\n\t\u65e0\u610f\u7684\u8c0e\u8a00\uff0c\u901a\u5e38\u662f\u5728\u60ca\u614c\u4e4b\u4e0b\u8131\u53e3\u800c\u51fa\u7684\u3002\u8bf4\u6bd5\uff0c\u4e00\u9635\uff082\uff09\u5c31\u4f1a\u6d8c\u4e0a\u5fc3\u5934\uff0c\u4f46\u8bf4\u51fa\u53bb\u7684\u8bdd\u5982\u6cfc\u51fa\u53bb\u7684\u6c34\uff0c\u518d\u4e5f\u6536\u4e0d\u56de\u4e86\u3002\u65e0\u5948\uff0c\u53ea\u597d\u987a\u7740\u4e8b\u60c5\u7684\u53d1\u5c55\uff083\uff09\u3002\n\t\u4f46\u662f\uff0c\u4efb\u4f55\u8c0e\u8a00\uff0c\u67d0\u4e2a\u7a0b\u5ea6\u4e0a\uff0c\u90fd\u662f\u9519\u7684\u3002\u4f60\u6216\u8bb8\u4f1a\u6fc0\u70c8\u5730\u53cd\u5bf9\uff0c\u8ddf\u5bf9\u65b9\u7406\u8bba\u81ea\u5df1\u7684\u770b\u6cd5\uff0c\u6700\u7ec8\u8fd8\u662f\uff084\uff09\u3002",
                    "questions": [
                        {
                            "question": "\uff081\uff09",
                            "options": [
                                "\u73b0\u5b9e",
                                "\u865a\u5b9e",
                                "\u771f\u5b9e",
                                "\u4e8b\u5b9e"
                            ],
                            "answer": 3
                        },
                        {
                            "question": "\uff082\uff09",
                            "options": [
                                "\u6127\u759a",
                                "\u6050\u614c",
                                "\u51c9\u610f",
                                "\u9119\u5937"
                            ],
                            "answer": 0
                        },
                        {
                            "question": "\uff083\uff09",
                            "options": [
                                "\u6c42\u53d8",
                                "\u8715\u53d8",
                                "\u5e94\u53d8",
                                "\u5584\u53d8"
                            ],
                            "answer": 2
                        },
                        {
                            "question": "\uff084\uff09",
                            "options": [
                                "\u53e3\u662f\u5fc3\u975e",
                                "\u767e\u53e3\u83ab\u8fa9",
                                "\u5fc3\u53e3\u5982\u4e00",
                                "\u53e3\u8bf4\u65e0\u51ed"
                            ],
                            "answer": 1
                        }
                    ]
                }
            ]
        },
        {
            "language": "zh",
            "stream": "em3-hcl",
            "grade": 4,
            "sections": [       
                {
                    "name": "compre-001",
                    "type": "passage",
                    "instructions": "\u8bf7\u9605\u8bfb\u4ee5\u4e0b\u7684\u77ed\u6587\uff0c\u5e76\u6839\u636e\u5176\u5185\u5bb9\u9009\u51fa\u4e0b\u5217\u95ee\u9898\u6700\u9002\u5f53\u7684\u7b54\u6848\u3002",
                    "passage": "\t\u6fb3\u6d32\u56fd\u7acb\u5927\u5b66\u4eba\u7c7b\u5b66\u5bb6\u57fa\u666e\u5c3c\u65af\u65e5\u524d\u51fa\u7248\u4e00\u672c\u5173\u4e8e\u4e2d\u56fd\u5bf9\u6559\u80b2\u6781\u7aef\u91cd\u89c6\u7684\u8457\u4f5c\u3002 \u4ed6\u8868\u793a\uff0c\u4e2d\u56fd\u4eba\u5728\u6559\u80b2\u65b9\u9762\u7684\u652f\u51fa\u300c\u9ad8\u5f97\u8d8a\u6765\u8d8a\u79bb\u8c31\u300d\u3002 \u4f1a\u5982\u6b64\u820d\u5f97\u7684\u4e0d\u53ea\u6709\u4e2d\u4ea7\u9636\u7ea7\u5bb6\u5ead\uff0c\u52b3\u5de5\u9636\u7ea7\u4e5f\u89c6\u300c\u63a5\u53d7\u6559\u80b2\u300d\u4e3a\u672a\u6765\u80fd\u786e\u4fdd\u5b69\u5b50\u793e\u4f1a\u5730\u4f4d\u7684\u552f\u4e00\u9014\u5f84\u3002 \u4e3a\u4e86\u4f7f\u5b50\u5973\u8fc7\u5f97\u6bd4\u81ea\u5df1\u66f4\u597d\uff0c\u6709\u4e9b\u4eba\u56e0\u6b64\u6df1\u9677\u8d1f\u503a\u7684\u6ce5\u6cbc\u4e4b\u4e2d\u3002 \u57fa\u666e\u5c3c\u65af\u8868\u793a\uff0c\u8bb8\u591a\u4e61\u6751\u5730\u533a\u7684\u7236\u6bcd\u4e0d\u613f\u63a5\u53d7\u533b\u7597\u670d\u52a1\uff0c\u5b81\u53ef\u628a\u94b1\u82b1\u5728\u5b50\u5973\u7684\u6559\u80b2\u4e0a\uff0c\u751a\u81f3\u4e0d\u60dc\u5411\u4eb2\u621a\u501f\u94b1\u3002 \u636e\u6b27\u777f\u7814\u7a76\u8c03\u67e5\u4e2d\u5fc3\u7684\u8c03\u67e5\uff0c2008 \u5e74\u81f3 2012 \u5e74\u95f4\uff0c\u4e2d\u56fd\u4eba\u7684\u5e73\u5747\u6240\u5f97\u63d0\u9ad8\u4e86 63.3\uff05\uff0c\u800c\u5176\u4e2d\u5728\u6559\u80b2\u65b9\u9762\u7684\u82b1\u8d39\u7adf\u589e\u52a0\u4e86\u8fd1\u4e5d\u6210\u4e94\u3002\n\t\u8fd9\u79cd\u300c\u6559\u80b2\u72c2\u70ed\u300d\u8feb\u4f7f\u5bb6\u6709\u5b66\u5b50\u7684\u5bb6\u5ead\u4e0d\u5f97\u4e0d\u9531\u94e2\u5fc5\u8f83\u3001\u614e\u91cd\u601d\u8003\u5bb6\u5ead\u7ecf\u8d39\u7684\u652f\u7528\u3002 \u4e0d\u8fc7\uff0c\u67d0\u4e9b\u5bb6\u5ead\u7684\u6536\u652f\u5206\u914d\u6709\u65f6\u76f8\u5f53\u5177\u6709\u620f\u5267\u6027\uff0c\u8b6c\u5982\u5c06\u4ec5\u6709\u7684\u516c\u5bd3\u552e\u51fa\uff0c\u53ea\u4e3a\u4e86\u7b79\u6b3e\u8ba9\u5b50\u5973\u559d\u6d0b\u58a8\u6c34\u3002\u636e\u4e2d\u56fd\u793e\u4f1a\u79d1\u5b66\u7814\u7a76\u9662\u7edf\u8ba1\uff0c2010 \u5e74\u95f4\u8d74\u5916\u6c42\u5b66\u7684\u4e2d\u56fd\u5b66\u5b50\u4e2d\uff0c\u6709\u4e09\u5206\u4e4b\u4e00\u6765\u81ea\u52b3\u5de5\u9636\u7ea7\u5bb6\u5ead\uff0c\u4ed6\u4eec\u7684\u7236\u6bcd\u5c06\u5176\u6700\u540e\u7684\u8d44\u6e90\u90fd\u6324\u4e86\u51fa\u6765\uff0c\u5168\u76d8\u8d4c\u5728\u4e86\u5b69\u5b50\u8eab\u4e0a\u3002 \u8fd9\u4e5f\u610f\u5473\u7740\uff0c\u8fd9\u6279\u5e74\u8f7b\u4eba\u6bd5\u4e1a\u540e\uff0c\u5c06\u9762\u4e34\u6781\u5927\u7684\u5c31\u4e1a\u538b\u529b\u3002 \u800c\u5728\u73b0\u4eca\u6bd5\u4e1a\u751f\u4eba\u6570\u51b2\u7834\u4e03\u767e\u4e07\u7684\u540c\u65f6\uff0c\u8bb8\u591a\u9ad8\u5b66\u5386\u6bd5\u4e1a\u751f\u53ea\u80fd\u5c48\u5c31\u4e8e\u4ee5\u666e\u901a\u5927\u5b66\u6587\u51ed\u4e3a\u95e8\u69db\u7684\u5de5\u4f5c\uff0c\u9762\u4e34\u9ad8\u4e0d\u6210\u4f4e\u4e0d\u5c31\u7684\u6c42\u804c\u5904\u5883\u3002 \u5982\u6b64\u770b\u6765\uff0c\u8fd9\u79cd\u4e3a\u4e86\u4e0d\u8f93\u5728\u8d77\u8dd1\u70b9\u4e0a\u7684\u4e49\u65e0\u53cd\u987e\uff0c\u5b9e\u5728\u6709\u4e9b\u5f97\u4e0d\u507f\u5931\u3002\n\t\u8981\u60f3\u51cf\u7f13\u8fd9\u80a1\u6559\u80b2\u72c2\u70ed\u8c08\u4f55\u5bb9\u6613\uff0c\u5b83\u6df1\u690d\u4e8e\u4e1c\u4e9a\u6587\u5316\u5708\u7684\u601d\u7ef4\u4e0e\u6587\u5316\u4e4b\u4e2d\uff0c\u5e76\u4e0e\u4e9a\u6d32\u7684\u5c31\u4e1a\u6a21\u5f0f\u4e92\u4e3a\u8868\u91cc\u3002 \u5018\u82e5\u5e0c\u671b\u8df3\u8131\u6587\u51ed\u4e3b\u4e49\u7684\u7262\u7b3c\uff0c\u6050\u6015\u53ea\u80fd\u4ef0\u8d56\u4e9a\u6d32\u4f01\u4e1a\u4e3b\uff0c\u4e3b\u52a8\u7834\u9664\u5b66\u5386\u81f3\u4e0a\u7684\u5c31\u4e1a\u6587\u5316\uff0c\u624d\u80fd\u4e00\u6539\u4eba\u4eec\u7ecf\u5e74\u4ee5\u6765\u5bf9\u4e8e\u300c\u5d07\u5c1a\u6587\u51ed\u300d\u7684\u8ff7\u601d\u3002",
                    "questions": [
                    {
                        "question": "\u672c\u6587\u6307\u51fa\uff0c\u4e2d\u56fd\u52b3\u5de5\u9636\u7ea7\u5bf9\u6559\u80b2\u62b1\u6301\u7740\u4ec0\u4e48\u6837\u7684\u6001\u5ea6\uff1f",
                        "options": [
                            "\u575a\u4fe1\u6559\u80b2\u80fd\u4fc3\u4f7f\u8d2b\u5bcc\u9636\u7ea7\u6d41\u52a8",
                            "\u8ba4\u53ef\u6559\u80b2\u80fd\u5e26\u52a8\u4e9a\u6d32\u5c31\u4e1a\u5e02\u573a",
                            "\u9f13\u5439\u5347\u5b66\u6559\u80b2\u662f\u4f18\u826f\u7684\u6587\u5316\u4f20\u7edf",
                            "\u9ed8\u8ba4\u7559\u5b66\u662f\u8fbe\u5b98\u8d35\u4eba\u4eab\u6709\u7684\u7279\u6743"
                        ],
                        "answer": 0
                    },
                    {
                        "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u7b26\u5408\u4f5c\u8005\u5bf9\u300c\u6559\u80b2\u72c2\u70ed\u300d\u7684\u770b\u6cd5\uff1f",
                        "options": [
                            "\u65e0\u53ef\u539a\u975e",
                            "\u53ef\u5708\u53ef\u70b9",
                            "\u4e0d\u4ee5\u4e3a\u7136",
                            "\u6307\u65e5\u53ef\u5f85"
                        ],
                        "answer": 2
                    },
                    {
                        "question": "\u6839\u636e\u4e13\u5bb6\u7684\u8bf4\u6cd5\uff0c\u6559\u80b2\u72c2\u70ed\u53ef\u80fd\u5e26\u6765\u4ec0\u4e48\u6837\u7684\u540e\u679c\uff1f",
                        "options": [
                            "\u56fd\u5bb6\u503a\u53f0\u9ad8\u7b51",
                            "\u9752\u5e74\u6240\u5b66\u65e0\u4ee5\u81f4\u7528",
                            "\u4f01\u4e1a\u5c06\u5b66\u5386\u95e8\u69db\u62c9\u9ad8",
                            "\u4e2d\u4ea7\u9636\u7ea7\u85aa\u8d44\u6bd4\u4f8b\u5931\u8861"
                        ],
                        "answer": 1
                    },
                    {
                        "question": "\u4f5c\u8005\u5bf9\u4e2d\u56fd\u5f0f\u6559\u80b2\u9762\u4e34\u7684\u56f0\u5883\uff0c\u63d0\u51fa\u4e86\u4ec0\u4e48\u6837\u7684\u5efa\u8bae\uff1f",
                        "options": [
                            "\u773c\u4e0d\u89c1\uff0c\u5fc3\u4e0d\u70e6",
                            "\u884c\u4e07\u91cc\u8def\u80dc\u8bfb\u4e07\u5377\u4e66",
                            "\u626c\u6c64\u6b62\u6cb8\uff0c\u4e0d\u5982\u91dc\u5e95\u62bd\u85aa",
                            "\u4ee5\u5176\u4eba\u4e4b\u9053\uff0c\u8fd8\u6cbb\u5176\u4eba\u4e4b\u8eab"
                        ],
                        "answer": 2
                    }
                ]
                },
                {
                    "name": "vocab-001",
                    "type": "passage",
                    "instructions": "\u6839\u636e\u77ed\u6587\u7684\u5185\u5bb9\u548c\u4e0a\u4e0b\u6587\u7684\u610f\u601d\uff0c\u9009\u51fa\u6700\u9002\u5f53\u7684\u7b54\u6848\u3002",
                    "passage": "\t\u201c\u4f60\u53ef\u4ee5\u5931\u8d25\u4e00\u767e\u6b21\uff0c\u4f46\u4f60\u5fc5\u987b\u4e00\u767e\u96f6\u4e00\u6b21\u71c3\u8d77\u5e0c\u671b\u7684\u706b\u7130\u3002\u4eba\u751f\u771f\u7684\u662f\u5e0c\u671b\u65e0\u654c\u3002\u201d\n\t\u9c8d\u52c3\u5728\u53c2\u52a0\u5927\u5b66\u62db\u751f\u8003\u8bd5\u65f6\uff0c\u9ad8\u8003\u843d\u699c\u3002\u5728\u90a3\u6bb5\u8d4b\u95f2\u5728\u5bb6\u7684\u65e5\u5b50\u91cc\uff0c\u4ed6\u611f\u5230\u975e\u5e38\u7684\u81ea\u5351\uff0c\u5e38\u5e38\uff081\uff09\uff0c\u5509\u58f0\u53f9\u6c14\u3002\n\t\u8fd9\u5e74\u590f\u5929\uff0c\u5c71\u6d2a\u66b4\u53d1\u4e86\u3002\u9c8d\u52c3\u4e0d\u5e78\u88ab\u5377\u8fdb\u4e86\u5486\u54ee\u7684\u6cb3\u6d41\uff0c\u751f\u547d\u5371\u5728\u65e6\u5915\u3002\u4ed6\u5fc3\u60f3\uff0c\u8fd9\u56de\u7b97\u662f\u5b8c\u4e86\u3002\u8fd9\u4e2a\u5ff5\u5934\u521a\u4e00\u5192\u51fa\u6765\uff0c\u9c8d\u52c3\u7acb\u523b\u56db\u80a2\u9178\u8f6f\uff0c\u518d\u6ca1\u6709\u4e00\u70b9\u6323\u624e\u7684\u529b\u6c14\uff0c\u6574\u4e2a\u4eba\u968f\u7740\uff082\uff09\u7684\u6ce2\u6d9b\u6f02\u6d6e\u3002\n\t\u5c31\u5728\u4e07\u5ff5\u4ff1\u7070\u7684\u65f6\u5019\uff0c\u9c8d\u52c3\u88ab\u6eda\u52a8\u7684\u77f3\u5757\u7ed9\u78b0\u4e86\u4e00\u4e0b\uff0c\uff083\uff09\u7684\u75bc\u75db\u4f7f\u4ed6\u7a81\u7136\u6e05\u9192\u8fc7\u6765\u3002\u53bb\u5e74\u590f\u5929\u4ed6\u5728\u8fd9\u6761\u6cb3\u4e2d\u6f02\u6d41\u63a2\u9669\u65f6\uff0c\u66fe\u5728\u4e0b\u6e38\u770b\u5230\u4e00\u68f5\u7c97\u58ee\u7684\u8001\u6811\u3002\u53ea\u8981\u80fd\u591f\u6293\u4f4f\u8001\u6811\u7684\u6811\u6748\uff0c\u5c31\u80fd\u4fdd\u4f4f\u6027\u547d\u3002\u4e00\u60f3\u5230\u8fd9\u91cc\uff0c\u4ed6\u7684\u5fc3\u4e2d\u987f\u65f6\u5145\u6ee1\u4e86\u5e0c\u671b\uff0c\u5fc3\u4e5f\u4e0d\u614c\u4e86\uff0c\u50f5\u786c\u7684\u56db\u80a2\u4e5f\u53d8\u5f97\u7075\u6d3b\u4e86\u3002\n\t\u9c8d\u52c3\u5728\u6d2a\u6c34\u4e2d\uff084\uff09\u5730\u575a\u6301\u7740\uff0c\u4ed6\u7ec8\u4e8e\u6e38\u5230\u4e86\u90a3\u68f5\u8001\u6811\u8ddf\u524d\u3002\u8c01\u77e5\uff0c\u90a3\u6839\u6811\u6743\u65e9\u5df2\u7ecf\u67af\u673d\u3002\u4f7f\u52b2\u4e00\u62fd\uff0c\u4fbf\u201c\u5494\u5693\u201d\u4e00\u58f0\u65ad\u4e3a\u4e24\u622a\u3002\u9c8d\u52c3\u53ea\u597d\u7d27\u62b1\u7740\u65ad\u843d\u7684\u6811\u6748\uff0c\u968f\u6c34\u6f02\u6d41\u3002\u521a\u6f02\u51fa\u6ca1\u6709\u591a\u8fdc\uff0c\u5c31\u88ab\u6cb3\u8fb9\u7ecf\u8fc7\u7684\u62a2\u9669\u961f\u5458\u642d\u6551\u4e0a\u5cb8\u3002\n\t\u8fdc\u5728\u82f1\u56fd\u7684\u7236\u4eb2\u6253\u7535\u8bdd\u7ed9\u9c8d\u52c3:\u4f60\u77a7\uff0c\u8fde\u6b7b\u795e\u90fd\u5bb3\u6015\u5e0c\u671b\u5462\uff01\u53ea\u8981\u4f60\u7684\u5fc3\u4e2d\u8fd8\u6709\u5e0c\u671b\uff0c\u90a3\u4e48\uff0c\u518d\u5927\u7684\u56f0\u96be\uff0c\u518d\u5927\u7684\u632b\u6298\u4f60\u90fd\u80fd\u591f\u6218\u80dc\u3002\n\t\u9c8d\u52c3\u5fc3\u4e2d\uff085\uff09\u3002\u4e8e\u662f\uff0c\u4ed6\u91cd\u65b0\u56de\u5230\u5b66\u6821\uff0c\u6700\u7ec8\u4ee5\u4f18\u5f02\u7684\u6210\u7ee9\u8fdb\u5165\u4e86\u54c8\u4f5b\u5927\u5b66\u3002",
                    "questions": [
                        {
                            "question": "\uff081\uff09",
                            "options": [
                                "\u6028\u5929\u5c24\u4eba",
                                "\u4e00\u8e76\u4e0d\u632f",
                                "\u5fc3\u4e0d\u5728\u7109",
                                "\u77bb\u524d\u987e\u540e"
                            ],
                            "answer": 0
                        },
                        {
                            "question": "\uff082\uff09",
                            "options": [
                                "\u8361\u6f3e",
                                "\u6c79\u6d8c",
                                "\u6cdb\u6ee5",
                                "\u6cb8\u817e"
                            ],
                            "answer": 1
                        },
                        {
                            "question": "\uff083\uff09",
                            "options": [
                                "\u8d38\u7136",
                                "\u9aa4\u7136",
                                "\u84e6\u7136",
                                "\u54d7\u7136"
                            ],
                            "answer": 1
                        },
                        {
                            "question": "\uff084\uff09",
                            "options": [
                                "\u7d27\u7ef7",
                                "\u5014\u5f3a",
                                "\u575a\u97e7",
                                "\u987d\u5f3a"
                            ],
                            "answer": 3
                        },
                        {
                            "question": "\uff085\uff09",
                            "options": [
                                "\u8c41\u7136\u5f00\u6717",
                                "\u751f\u673a\u52c3\u52c3",
                                "\u4e1c\u5c71\u518d\u8d77",
                                "\u7a33\u64cd\u80dc\u5238"
                            ],
                            "answer": 0
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    ]
}